{
    "question": "Jelaskan alat-alat yang digunakan dalam pembuatan gantungan kunci dari limbah cangkang kerang!    bantu jawab sesuai soal,kalo g tau g usah dijawab.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kikir, amplas, bor .............</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat yang digunakan:</p><p>1. Lem Tembak</p><p></p><p>2. Amplas</p><p></p><p>3. Kikir</p><p></p><p>4. Pisau / Cutter</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menggunakan-media-yg-tepat-adalah-langkah-langkah-membuat-komik-y-224",
            "question": "Menggunakan media yg tepat adalah langkah langkah membuat komik yg ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Membuat plot. </p><p></p><p>Buatlah draft dengan menggunakan pensil. </p><p></p><p>Membentuk outlone gambar. </p><p></p><p>Menghapus bekas pensil. </p><p></p><p>Membuat detail gambar. </p><p></p><p>Melakukan koreksi. </p><p></p><p>Menambahkan screen tone pada komik. </p><p></p><p>Membuat dialog.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sry klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "al-kindi-39-ciri-ciri-karakter-seorang-pemimpin-atau-seorang-tok-875",
            "question": "Al-Kindi    39. Ciri-ciri karakter seorang pemimpin atau seorang tokoh, hidupnya menyukai\r\na. Ilmu\r\nb. Wanita\r\nc. Harta\r\nd. Kekuasaan\r\n40. Dibawah ini merupakan sikap-sikap seorang pemimpin, kecuali...\r\na. Rendah hati\r\nb. Tegas\r\nC.\r\nRamah Tamah\r\nd. Egois\r\n- Selamat Bekerja --\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>3</strong><strong>9</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>A.</strong><strong> </strong>Ilmu</p><p><strong>4</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>D.</strong><strong> </strong>Egois</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>semoga</em><em> membantu</em><em> </em><em>^</em><em>^</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-d-mksud-seni-tari-sebutkan-4-macam-tarian-dan-daerah-a-795",
            "question": "Apakah yg d mksud seni tari ,sebutkan 4 macam tarian dan daerah asalnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seni tari adalah aliran seni mengenai gerakan badan (tangan dan lainnya) yang berirama dan biasanya diiringi bunyi-bunyian (musik, gamelan, dan sebagainya).</p><p></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong>Tari Seudati berasal dari Aceh</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong>Tari Merak berasal dari Jawa Barat.</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong>Tari serimpi berasal dari Jawa Tengah.</strong></p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban yang tercerdas</strong><strong> </strong><strong>ya</strong><strong>,</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>~</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seni tari adalah seni yang menggunakan gerakan tubuh secara berirama yang dilakukan ditempat dan waktu tertentu untuk keperluan mengungkapkan perasaan,maksud dan pikiran</p><p></p><p>4 macam tari daerah</p><p>1.tari Saman = Aceh</p><p>2.tari Kecak = Bali</p><p>3.tari selamat datang = Papua</p><p>4.tari serimpi = Jawa tengah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indahnya-tarian-di-atas-coba-kalian-deskripsikan-dengan-bahasamu-611",
            "question": "indahnya tarian di atas Coba kalian Deskripsikan dengan bahasamu sendiri 3 karakteristik gerakan tari pada gambar diataskewenangan diberikan tugas untuk membuat karya seni dua dimensi setelah ia membaca kembali materinya ia tertarik untuk membuat salah satu dari karya kolase atau montase ia kemudian mengidentifikasi perbedaan kedua karya seni tersebut Coba kalian bantu menyebutkan dua perbedaan antara kolase dan montase \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perbedaan montase dan kolase adalahKarya seni kolase dibuat dari perpaduan bahan alam dengan bahan olahan untuk membentuk tema baru. ... Karya seni montase dibuat dari banyak gambar jadi yang berbahan dasar kertas.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembuatan-relief-dilakukan-teknik-memijit-teknik-memijit-digunak-624",
            "question": "Pembuatan relief dilakukan teknik memijit, teknik memijit digunakan untuk media\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik.tersebut antara lain memahat membentuk dan memijit teknik memahat digunakan untuk media keras.teknik memijit digunakan untuk media lunak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salag <strong><u>S</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>O</u></strong><strong><u>G</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>B</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>E</u></strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>F</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u>T</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "busanariasproperti-dan-pola-laintai-termasuk-unsur-315",
            "question": "Busana,rias,properti dan pola laintai termasuk unsur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>unsur tari</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>busana,  tata rias,  tata busana,  pola lantai,  dan properti termasuk <strong>unsur</strong><strong> </strong><strong>tari</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-alat-musik-yang-menggunakan-badan-alat-musik-itu-sendiri-dina-957",
            "question": "21) Alat musik yang menggunakan badan alat musik itu sendiri dinamakan ey\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Idiophone</p><p>Penjelasan:</p><p>Jenis pertama adalah idiophone. Alat musik jenis ini menggunakan getaran pada badan alat musik pada alat musik itu sendiri sebagai summer bunyi. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-perbedaan-antara-reduce-reuse-dan-recycle-2-tulisk-314",
            "question": "1 jelaskan perbedaan antara !    reduce reuse dan recycle !\r\n2 tuliskan syarat-syarat !perancangan benda kerajinan\r\n3 jelaskan apa yang dimaksud dengan jembatan!\r\n4 tuliskan jenis-jenis jembatan!\r\n5 konstruksi jembatan terdiri atas dua bagian sebutkan?\r\n#Quis tolong di kerjakanya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. reduce : mengurangi sampah, reuse : menggunakan kembali sampah, recycle : mengolah kembali</p><p>2. - memiliki kreatifitas yang tinggi </p><p>    - bisa menguasai tata cara pembuatan ( tergantung usaha ) </p><p>    - bisa menghasilkan barang berkualitas tinggi</p><p>3. jembatan merupakan alat penghubung daerah ke daerah lain </p><p>4. - jembatan alang </p><p>    - jembatan kerangka </p><p>    - jembatan lengkung</p><p>    - jembatan gantung</p><p>    - jembatan kabel - penahan </p><p>5. superstruktur : bagian atas atau struktur atas </p><p>    subsstruktur : bagian bawah atau struktur bawah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Answer by : buddyshyf</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-berikut-ini-adalah-beberapa-fungsi-iringan-tari-kecuali-553",
            "question": "17. Berikut ini adalah beberapa fungsi iringan tari, kecuali ...    A. Memberi kesan mewah\r\nB. Sebagai iringan penyajian tarian\r\nC. Mengatur dan tanda efektif gerak tari\r\nD. Penentu serta pemberi tanda awal dan akhir gerak tari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memberi kesan mewah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-tekstil-dapat-diketahui-dari-perbedaan-jenis-benang-dan-per-811",
            "question": "Jenis tekstil dapat diketahui dari perbedaan jenis benang dan permukaan teksturnya. Benang dibuat dari bahan alam atau buatan. Benang katun dibuat dari....    a.Kapas\r\nb.Bulu domba\r\nc.Ulat Sutra\r\nd.Nilon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.kapas</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>[A] KAPAS </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MENURUT SEBAGIAN ARTIKEL</p><p>Katun atau cotton yang lebih banyak dikenal ini sebagai salah satu bahan dasar pembuatan pakaian. Cotton terbuat dari serat kapas alami yang telah diproses menjadi benang kemudian ditenun menjadi kain. Kapas sendiri didapatkan dari tumbuhan alami pohon kapas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}